Ein Stick-Graph ist ein Gitterschnittgraph, bei dem die linken Endpunkte der horizontalen Strecken beziehungsweise die unteren Endpunkte der vertikalen Strecken auf einer gemeinsamen Geraden liegen. Das Ziel der eingereichten Bachelorarbeit "Zur Kombinatorik von Stick-Graphen" war die Bestimmung von minimalen Nicht-Stick-Graphen. Ein Nicht-Stick-Graph ist ein bipartiter Graph, der kein Stick-Graph ist. Er ist minimal, wenn jeder induzierte Teilgraph ein Stick-Graph ist.

Die algorithmische Komplexität des Entscheidungsproblems, ob ein gegebener Graph ein Stick-Graph ist, ist bis heute noch ungeklärt. Die minimalen Nicht-Stick-Graphen können das Entscheidungsproblem zwar nicht im Allgemeinen lösen, für einen gegebenen Graphen können sie bei der Entscheidung jedoch hilfreich sein, da ein bipartiter Graph ein Nicht-Stick-Graph ist, wenn er einen minimalen Nicht-Stick-Graphen als induzierten Teilgraphen enthält. 

Mit Hilfe eines einfachen Algorithmus und dessen Implementierung konnten alle Stick- sowie Nicht-Stick-Graphen mit bis zu 12 Knoten bestimmt werden. Aus den erzeugten Daten konnten dann die minimalen Nicht-Stick-Graphen mit bis zu 12 Knoten bestimmt werden. Für die 9 minimalen Nicht-Stick-Graphen mit maximal 10 Knoten wurden Beweise präsentiert, dass diese Nicht-Stick-Graphen sind. Ferner wurde eine unendliche Familie von Nicht-Stick-Graphen und sogar eine unendliche Familie von minimalen Nicht-Stick-Graphen gefunden. 

In diesem Vortrag werden der Algorithmus, Erläuterungen zur Implementierung, die gefundenen Graphen sowie Beweisskizzen präsentiert.